<Document>
# Распределение ролей и вес

Эта статья объясняет, как для ролей с приоритетом [italic]«Высший»[/italic] считается вес и из него получается текущий шанс.

## Порядок приоритетов
- [bold]Высший[/bold] обрабатывается первым и использует формулу веса ниже.
- [bold]Низший[/bold] начинает участвовать только после завершения всех роллов по «Высшему».
- [bold]Никогда[/bold] полностью исключает роль из распределения на старте раунда.

## Формула веса
Для ролей с приоритетом «Высший» ваш персональный вес считается так:

[bold]Вес = max(0.25, 1.0 + бонус за пропуски - штраф за ту же роль в прошлом раунде + бонус за сессию)[/bold]

После этого шанс в лобби считается так:

[bold]Шанс = min(100%, ваш вес / общий пул веса по роли * 100 * количество слотов)[/bold]

То есть шанс зависит не только от вашего веса, но и от того, сколько других игроков прямо сейчас поставили эту же роль на «Высший».

## Что даёт вес
- [bold]Базовый вес:[/bold] всегда [color=#a4885c]+1.00[/color]
- [bold]Бонус за пропуски роли:[/bold] считается именно для этой конкретной роли и продолжает расти даже после 15 пропусков
  - раунды 1-3: [color=#a4885c]+0.35[/color] за каждый
  - раунды 4-6: [color=#a4885c]+0.30[/color] за каждый
  - раунды 7-15: [color=#a4885c]+0.25[/color] за каждый
  - раунды 16 и дальше: [color=#a4885c]+0.10[/color] за каждый
- [bold]Штраф за недавнюю выдачу:[/bold] если вы получили эту же роль в прошлом раунде, [color=#EB2D3A]-0.50[/color]
- [bold]Бонус за текущую сессию:[/bold] [color=#a4885c]+0.15[/color] каждые 30 минут текущего подключения, максимум до 6 часов и [color=#a4885c]+1.80[/color] суммарно
## Важные детали
- Показанный шанс [italic]динамический[/italic]. Он меняется, если другие игроки меняют свои приоритеты или если меняется количество слотов на роль.
- Некоторые базовые роли могут показывать [bold]100%[/bold], чтобы в лобби было проще понимать fallback-роль для этой стороны.
- Роли с приоритетом «Низший» не имеют отдельной формулы веса. Они просто начинают участвовать позже, после завершения роллов по «Высшему».

Если вы хотите получать роль чаще, держите её на [bold]«Высший»[/bold] и дайте бонусу за пропуски копиться естественно, вместо постоянного переключения приоритетов.
</Document>
