<Document>
  # Corvax CM-14 Правила

  ##Решения администрации являются окончательными.
  - Правила выполняются в соответствии с их смыслом. Каждый пример нарушения правил не может быть написан, поэтому соблюдение правил зависит от интерпретации их смысла администратором.
  - Администраторы могут по своему усмотрению решать проблемы, связанные с нарушением правил, с внутреигровыми последствий для персонажа. Это не относится к правилам нулевой терпимости.
  - Если вы считаете, что решение было принято неверно, вы можете подать жалобу высшему администрированию.

  ##Общая информация
  Отключение или игнорирование/отказ от сообщения админа приведет к бану.
  Это делается для того, чтобы недобросовестные участники не смогли избежать наказания. Если вам нужно срочно уйти, сообщите в ахелп, и это будет учтено при рассмотрении апелляции.


  Все нижеперечисленные правила действуют в любое время, в том числе и между раундами.

  Эти правила не являются ни SS14, ни CM13 и должны быть прочитаны полностью.

  [textlink="[Определения банов]" link="CCMBanTypes"]

  [textlink="[Длительность банов]" link="CCMBanDurations"]

  ## Правила нулевой терпимости
  За нарушение этих правил вы можете быть забанены без предупреждения.
  - [textlink="Нажмите здесь, чтобы ознакомиться с правилами нулевой терпимости." link="CCMZeroTolerance"]

  ## Основные правила
  Это общие правила CCM14. Нажмите на них, чтобы получить более подробную информацию.
  - [textlink="1. Правило 0 Не будь мудаком" link="CCMmudak"]
  - [textlink="2. Правило 1 Гриф" link="CСMGrifer"]
  - [textlink="3. Правило 2 Убийство" link="CСMKilled"]
  - [textlink="4. Правило 3 Нарушение игровой атмосферы" link="CСMAtmosphere"]
  - [textlink="5. Правило 3.1 Метагейм" link="CСMMetaGame"]
  - [textlink="6. Правило 3.2 Метазнания" link="CСMMetaInformation"]
  - [textlink="7. Правило 3.3 IC в OOC" link="CСMIC-OOC"]
  - [textlink="8. Правило 3.4 Мультиаккаунт" link="CСMMultiAccount"]
  - [textlink="9. Правило 3.5 Выход из роли" link="CСMExitingRole"]
  - [textlink="10. Правило 3.6 Безграмотность" link="CСMIlliteracy"]
  - [textlink="11. Правило 3.7 Поддержание уважительной обстановки" link="CСMRespectfulEnvironment"]
  - [textlink="12. Правило 3.8 Окончание раунда" link="CСMEndRound"]
  - [textlink="13. Правило 4 Логика персонажей" link="CСMCharacterLogic"]
  - [textlink="14. Правило 5 Ответственная игра на роли" link="CСMResponsiblePlaying"]
  - [textlink="15. Правило 6 ERP" link="CСMERP"]
  - [textlink="16. Правило 7 Нечестная игра" link="CСMFoulPlay"]

  ## Бунты, мятежи
  - [textlink="1. Мятежи, бунты и подобные действия требуют разрешения администратора." link="CCMMutinies"]

  ## Военные и командование
  Эти правила также распространяются на любого человека, который получает повышение или действует вместо члена ВП/командира (если только он не является членом враждебных сил).
  - [textlink="1. Законы морпехов." link="CCMMarineLaw"]
  - [textlink="2. Command and MP are held to a higher standard of play." link="CCMHigherStandards"]
  - [textlink="3. ВП должны стараться не применять огнестрельное оружие и производить аресты, за исключением особых случаев." link="CCMLethalForce"]
  - [textlink="4. ВП должны будут ответить за применение летальной силы." link="CCMLethalForceConsequences"]
  - [textlink="5. ВП должны защищать задержанных, находящихся под их опекой, в меру своих возможностей." link="CCMProtectDetainees"]
  - Только командир или высшее командование (администраторы), внесенные в белый список могут утверждать казни.
  - Помиловать может только командир или высшее командование, внесенное в белый список.

  ## Правила ролевой игры
  - [textlink="1. Общие стандарты ролевой игры." link="CCMGeneralRoleplayStandards"]
  - [textlink="2. Морпехи." link="CCMMarineRoleplayStandards"]
  - [textlink="3. Высадка морпехов." link="CCMMarineDeployment"]
  - [textlink="4. Командование." link="CCMCommandRoleplay"]
  - [textlink="5. Ксеносы." link="CCMXenoRoleplay"]
  - [textlink="6. Выжившие." link="CCMSurvivorRoleplay"]
  - [textlink="7. Враждебные фракции." link="CCMHostileFactionRoleplay"]
  - [textlink="8. Цепь командования." link="CCMCommandChain"]
</Document>
