<Document>

# 4. Логика персонажей 

[italic]Ваш персонаж, кем бы он не был: человеком, или мышью, должен вести себя подобающе своей роли.[/italic]

- При создании персонажей и отыгрыше помните, что вы подготовленный к боевым действиям военный, которого послали на сигнал SOS от местной колонии.
- Подойдите всерьёз к созданию своего персонажа. Запрещены имена и фамилии знаменитостей, актеров, персонажей из фильмов, сериалов, аниме, игр и т.д., а так же схожие имена и фамилии. Равным образом запрещены нелепые имена (напр. Moon Luck). В связи с этим администрация может попросить сменить имя, но если вы его не смените, к вам могут быть применены меры. Формат именования персонажа: Имя 'Позывной' Фамилия (позывной не является обязательным элементом).*Корпус колониальной морской пехоты перед вербовкой на службу проводит тщательное медицинское обследование своих бойцов, которое включает в себя и психиатрические тесты. Это значит, что ваш персонаж не может прибыть на службу "психом", "сумасшедшим" и т.д. Психическое состояние вашего персонажа может измениться из-за событий раунда, но изменения должны отыгрываться адекватно.
- Не забывайте, что кем бы не был ваш персонаж, он все еще морпех на службе, относитесь к своему начальнику подобающе, не нарушайте военные законы и военный устав без логичных причин. Не забывайте, что ваш лидер это, черт возьми, ваш лидер. Он может разжаловать вас или арестовать. Стоит отметить, что нарушение закона и устава на большинстве ролей, обычно, является IC ситуацией, однако в исключительных случаях нарушения устава могут быть расценены как нарушение логики персонажа.
- Разрешено использовать только естественные цвета для волос.
- Не забывайте, какую роль вы отыгрываете. Если вы играете ученым или морпехом, то постоянную матершину и быдловатое поведение сложно назвать примером адекватного отыгрыша роли.
- Соответствуйте своей должности. Об этом уже говорилось немного выше, но все же. Не берите лидеров, если не готовы к ответственности, которая будет на вас возложена.
- Для синтетиков и боргов законы ИИ абсолютны, неподчинение им нарушает логику персонажа.
- Отсутствие реакции на окружающие вас ситуации, вызовет вопросы.
- Застройка "Валькирии" или "Нормандии" турелями и/или баррикадами до падения ФОБа или намёков к этому, является нарушением данного правила.
- Ксеноморфам запрещено атаковать других представителей своей фауны.
- К сожалению, невозможно предусмотреть все ситуации, которые попадают под данное правило. По этой причине стоит помнить самый простой способ понять, будут ли ваши действия явно нарушать логику персонажа - задуматься, с какой целью ваш персонаж делает то или иное действие, имеет ли оно хоть долю здравого смысла, и оправдан ли ущерб, который может создать это действие.

</Document>
