<Document>

# 5. Ответственная игра на роли 

[italic]За свою роль нужно играть ответственно, чтобы не испортить игру остальным.[/italic]

- Строгое наказание уместно для командных ролей, так как устав подразумевает их безупречное знание и соблюдение.
- Командные должности и сотрудники военной полиции тесно связаны с военным уставом и военным законом, что подразумевает безупречное знание данных документов, а также их надлежащее применение. Это значит, что при игре на перечисленных должностях, вы должны строго соблюдать данные нормы и не должны их нарушать без очень весомой причины. Беспричинное нарушение норм является нарушением правил.
- Шипролям запрещено выходить за оборонительные позиции передовых отрядов, не имея точных указаний для работы. Например, ученый, который бегает за линией фронта и ищет мёртвые тела ксеноморфов, попутно участвуя в сражениях нарушит это правило. Исключение: Штаб офицеру запрещено выходить за пределы ФОБа.
  Список шипролей: Глава операции, Штаб офицер, Военный ученый, Корабельный инженер и Главный корабельный инженер, Военный врач и Главный врач, Военный полицейский и Офицер военной полиции, Такелажник и Офицер Снабжения, Пилот Раптора и Пилот Нормандии.
- Игроку, управляющему "Раптором", запрещается делать следующее:
  1. [bold]Бомбить "Нормандию" и "Валькирию" любыми снарядами.[/bold] ФОБ бомбить можно, но только в том случае, если вы будете уверены, что нанесёте вред ксеноморфам, а не людям.
  2. Все боеприпасы "Раптора" хранятся и пополняются только на "Валькирии" и нигде больше, поэтому перетаскивать куда-либо их нельзя. Раптор должен состыковаться с Валькирией для пополнения.
  3. Запрещено перевозить снаряды на борту "Раптора". Бомбы должны находится в руках CAS в режиме пилотирования.
- Запрещается затягивать раунды. Например, если осталось 2-3 морпеха, а на "Валькирии" 10 ксеноморфов. Вместо того, чтобы прятаться в шкафах или отделах, лучше пойти и попытаться дать им отпор. Если вы остались одним такелажником, накупили кучу турелей и обставили ими всю "Валькирию", это тоже будет нарушать этот пункт.
- Запрещается уносить ценные технологии с "Валькирии". Под ценные технологии попадают: капсула клонирования, сервер РНД и подобное. Они хранятся только на "Валькирии", так как ОПЗ по стандартной директиве запрещает рисковать такой ценной технологией.
- Игроку на роли ксеноморфа запрещено:
  1. [bold]Таскать мёртвые тела других ксеноморфов.[/bold]
  2. [bold]Уничтожать и набивать урон трупам морпехов.[/bold]

</Document>
